有人系 PolyU/Jupas HD （不是 HKCC）升上黎？想聽下心得

有人系 PolyU HD （不是 HKCC）升上黎？想聽下心得
覺得PolyU HD 人好厲害，升UST率極高，科大優先取錄，想了解下原因。

都係聽聞姐

點解負皮？好奇想了解下姐

推

系你老母

點解 系你老母？PolyU HD 係大學課程，聽聞比 UST 更難。
應該升學率好高，我都好欣賞 Polyu HD 人。

Poly hd一個二個都defer點會唔高GPA

*系我老母？

Jupas = 大學，照計係好好，收分又高。入得PolyU HD 水平都有返上下。D大學教授應該知，所以一定收

其實我5信lo，有真實數據？入面教授應該有上學數據比你地睇，一定好高

Poly hd 17 18 分就入到有幾高呀

我5知啦，但Jupas 收分一定高過 EAPP，因爲 Jupas = 大學。
加上，PolyU HD 課程出名難，即水平高，大學教授一定知，所以一定會收。

我有中學同學入 Jupas HD，話 Jupas HD 好，升學率高，所以問下姐。

5 系

jm9樓豬講嘢成個烏大龜咁

HKCC 好，定 HKCC 好。
Asso vs HD 又邊個好？
Aim UST

*HKCC 好，定 PolyU HD 好?

Freshmen 5知，可以講解下？如果違反，後果會點？

EIE就冇得睇數據，你話幾多先算高先

Hkcc啦 除非你想入返Poly
利申 poly hd過來人

Poly hd 就唔好當自己大學生，只會後悔

起碼高過 HKU SPACE ENGINEERING ASSO

工程學副學士
計算機科學
升學前景
2018年總升學率：96%
當中升讀政府資助學位課程：79%
0.96*0.79=75.84%

你宜家讀咩？

Poly hd 又多人中途quit 又多人defer升GPA點會唔高升學率

ust fm問poly hd做咩

中學同學讀，話升UST好好

Poly Broad Discipline of Computing? 你當年 GPA 幾多？

定係 CU ENGINE 啊？想知你當年 GPA

第一次用連登未係好知規矩，你宜家咩學校啊?升到三大？

GPA Mean 係幾多？S.D 係幾多？

3.頭 即係 3.1 3.2?

？

Poly 好似唔會公佈呢啲，所以我唔知

好，多謝你

低過3.2

應該好難有 3.2，憑你既努力係 HKCC ASSO 應該入 UST

讀了兩年？

三
所以話 poly hd 悔終身 hkcc更稱心

WA，3+4.我係科大夠我讀 triple degree lo

Poly hd 係將4年deg 濃縮做2年，HD Yr1 入去教好少foundation course，Sem 1已經要上degree yr2嘅course，中英文同通識科（我地叫car）係同degree 學生拉grade。

HD Yr2 就要做fyp，內容似degree yr3嘅practical project 。

入poly hd係好chur，但係捱過咗上咗岸係值得嘅。
Yr3 4會輕鬆好多，好多嘢之前已經學咗80%。我自己上咗岸同過唔同cc/ive 上嚟嘅同學做pj，先發覺poly hd 真係教得好深，而poly degree 嘅同學theory 底會更強。

樓主b5幾分?

經jupas等如入大學
難怪咁多讀thei嘅垃圾都叫自己大學生

You like la woo tai kwai

25分

點解值得?

因為yr34好多嘢都有個底，做功課輕鬆好多。而且過3依家好多u都收，因為知道poly hd同其他cc唔同level，成績無咁好都好大機會升上poly，poly 差唔多一半non ju 位都係比自己親生仔。

所以如果好清楚自己鍾意嗰科嘅話，poly hd幾好讀。

讀Jupas HD 有機會 Sem 1收到 UST Engineering Offer?
HKCC Asso 機會大D 定 PolyU HD 機會大D？
Ielts 重要嗎（中英文2了）？

PolyU Mean GPA 係幾多？過三難嗎？你有乜讀書心得？Ielts 如何準備？

科大yr3表示
即使Asso HD入到嚟(其實每年得150人左右)
你都係俾大陸雞刷Grade
千其唔好話咩Poly HD好多野讀好辛苦好似好好
陪你讀個堆事實大多係廢西
上到嚟你發現個面GPA高 唔代表係UST高

Retake?
你個分Kong U都入到

不是retake, 我1 take 過。
點解要 HKU?

包括 Year 1 Year 2 Year 3 Entry? 所有 Year 得 150人？

或者 HKU 邊方面 比 UST 好？

想yr1 走就要做到嗰班top 5，有機會直升deg yr2。yr2 升deg 3 最好有3.2，睇返自己嗰科嘅stat。

asso比hd好嘅地方係好易刷gpa，因為asso d人多1x 分中中學生，yr1 curriculum 係dse 加深少少（eg數學會加少少m2嘢）yr2先接觸hd yr1嘅course （我hd yr1 sem1已經教電嘅3 phase,KVL等，hku space學生yr2先教）。

Hd好多係衰中英文，數理唔差嘅學生，而hd個curriculum practical 科佔大多數（eg engine hd sem1 7科入面5科都係engine 數/ science），所以好啱呢堆學生。

我dse 中英有4 所以無考ielts。我覺得有考係好d嘅，出去揾工揾intern都prove你有能力。

以我自己嗰科為例，mean係2.78，我係3.23上岸。我自己就走堂摺拉温書，大部分lecture 都唔計attendance ，自己自律温嘅話學得仲快。做pj 好彩都揾到一班諗住non ju上嘅，會有目標有火d。

我覺得最重要嘅一點係係main campus 上堂。因為你會識到好多其他科嘅大學生，玩soc玩hall令我更加想上返上岸，嚮往一個真正大學生嘅身份，享受住hall嘅生活。yr 2嗰陣因爲fyp 太chur，曾經有諗過放棄，不過有fd嘅支持，我先重新振作，訓咗幾日24屌fyp，最後成功上岸。

叫你個fd唔洗驚，polyhd 流失率好高，yr 1讀唔掂再quit都唔遲。身邊都有fd 上咗岸都會defer一年享受u life，所以遲一年都無乜大不了。

咪聽佢9up，入得polyhd gpa都唔會太高。yr1條curve 100人入邊大約3-5個可以過3.5/4.0。

呢個分返poly dg就得。出去同外面cc俾真係最低，人地4/4 你就3.5/4 ust 肯定收高gpa果個。之後到yr2，你個gpa就會跌到3.3-3.4。然後入唔到3大被逼入poly。 全部都係poly定既爛grade詭計，目的係唔想班poly hd仔走去3大。

所以都係果句想讀3大就入cc，想容易d入poly就poly hd。

唔難 根據個porgramme leader話 第一個sem過3既人數大約30%左右。

呢幾年d prof都知cc水分高，polyhd 易入咗嫁啦
例子係eiehd 基本上過3都有ust ee offer，仲可以trans埋3字頭course

要ust cse civil 啊

你個fd civil hd?我嗰年聽過有個28分衰英文嘅入嚟讀，d嘢都好難，過3一定有offer。

個朵

乜撚野叫jupas = 大學？
姐係讀完個polyu hd就可以叫自己係大學生 去搵degree嘅工？

如果系咁，點解 ust 冇 jupas hd
（問唔到有）

意思系 PolyU hd 有 大學水平

其實出邊啲U慢慢都知asso嘅gpa水份高，ASSO嘅gpa收得愈來愈高
反而poly hd過3就有offer

Jupas hd得poly有
Asso 就city先有

但係 UST 有 HKCC Asso

你講嘅係non ju升上去，同埋civil hd大部分都揀返poly/ hku 啦，UST civil 無咁勁。

咁點解一啲專業嘅學會唔認可polyu hd有同degree一樣嘅資格嘅？

樓主真係唔識架喎

Polyhd 舊生 拎到Ust conditional offer 3 or above

過來人表示應同
做year 3 design project 果陣明顯feel 到差別
你早一年接觸過, 好多野實際應該點做/放邊/邊道出問題你都知
同你HD第二年做果份好似
你捱完之後上到SY真係讀得輕鬆
有d 科夠膽死改個名係year3再讀過, 連lecture notes 都係HD果份

而我只係拎住cgpa 3.1去拎依個offer

唔好打咁多飛機, 無得比

你最多可以話poly HD 某d 科有HKIE approval
出到去老細會願意請>>> SPACE/CC
但不代表POLY HD= UG

你升 civil? 如果 HKCC Asso 能否升 civil ?

5你老母

點解5我老母？

phd幾好呀
唔求入3大嘅話
phd都學到幾多野 又有得用main campus資源 見識機會都多啲 雖然係chur啲 但得著都多啲 好過同班asso子圍爐啦
不過要有自制能力 唔好掛住上莊出去yo
努力下其實唔難 衰左嘅話即使defer有乜所謂 升番都係多1年 人生咁多年遲番1 2年grad有咩所謂
同埋year 1大概知要讀乜 啱唔啱自己讀 唔啱就好早quit早著 大把人都係咁rejupas

利申 2.8 上 sy , 後悔冇yr1 rejupas

但 Asso 易升 三大

乜撚野phd呀 依個post真係亂過閪

poly hd簡稱啫

你讀完個poly hd 會同人講自己係phd㗎？ 屌 成班都尻下尻下 忽忽地 一個又話poly hd係大學 你就話poly hd係phd

上連登咁認真 師兄你做人都幾得意
phd呢個朵喺連登講咗好耐 咁你都出嚟柒

咁你當我真係孤陋寡聞 phd原來係咁解

點解要同人講phd??? hd咪hd 簡稱phd有咩唔啱啊確實係poly hd喎

咪係囉師兄啱啱放監？

係呀 去左讀pd 所以唔知發生乜事

升唔到

FACT CHECK???????

常識論證，實力越高，課程越深，回報越大，所以升 UST 率好高

大把人hkcc 升ust 睇科啫

hkcc升ust既人一定多過poly hd

係 ce ee 都一堆 仲有啲chem eng

衝出黎柒
Poly higher diploma 簡稱phd
係諷刺黎

Poly hd 升3大 不過勸你去hkcc好過
基本上去3大既人好少

利申：識大把poly hd defer/quit 所以升學率先咁高

普遍人甚至nonju interviewer唔識分poly hd同hkcc
wfc

點解？當D教授傻架？

我呢頭講完poly hd另一個prof坐低佢話我來自hkcc
唔上連登鬼知呢d咩
升完大家gpa咪又係差唔多

系系系系系

你做乜野？

engine
其實難讀同易讀都只不過係西選緊肯讀同唔肯讀既人(連埋天份)
就算你話poly hd d野難小小
你搵個ive好hkcc好咩都好既爆4既學生回到過去,係poly hd讀兩年佢都係會係好成績果堆
人讀書,唔關d野難多少少易多少少事

呢位師兄好似係polyu hd升左去hku engine?

btw,polyu hd始終比grade同intern方面係差d,尤其係engine方面
一來語文科頂多B range/C range都會派,又要一開始已經要讀degree yr2甚至yr3既course;而且基本上唔會為學生安排intern,同degree一樣要學生自己搵;部分polyu hd仲會將hd d 科tran埋grade上polyu degree
相比之下,ive會幫你搵埋intern,d科又冇咁爛grade/難讀
所以先會咁多人插polyu hd

當然如果肯努力既我相信揀是旦一樣都可以升返上去

btw,其實講polyu hd應該要問埋邊科
有d department會對自己學生好d,收返好多親生仔

Yes,上到來都係差唔多
肯讀既都3.5+
Hea既都輕鬆過3

Computer Science 同 Civil Engineering

我升去ust ee tran 咗56 cre
三年hea住讀

睇你on99咁，入大學都係算啦

收皮啦，我有證據你有沒

我話升完上hku
你做乜9

佢似係講緊升上ust過3喎

走剩廿個得留兩三個升番
其餘走去讀魚仁生，升學率點會唔高

巴打唔係入左ust咩?
問黎做咩?

係咩，ust好似只收一兩個poly學生
至少我知有科係五年沒人升到ust

升番poly都至少3.2啦
唔識咪撚出黎7